大陸抽沙船對台發動「灰色地帶」戰爭 路透社：消耗資源及意志

解放軍軍機頻密擾台，但原來大陸還有另一種對台灣的新武器：抽沙船，早前台灣《蘋果新聞網》已經報道，近百艘大陸抽沙船包圍外島馬祖。路透社日前亦前往馬祖目睹這些抽沙船如何對台發動「灰色地帶」戰爭，認為中共的做法，是要消耗台灣資源、侵蝕台灣部隊意志。台灣海巡隊員已表明，將使用武力驅離進入台灣水域的大陸船隻。

路透社以「中國對台灣的最新武器：抽沙船」為題報道，指抽沙船正是北京對台灣發動「灰色地帶」戰爭的一環，大量大陸抽沙船湧向馬祖，迫使當地海巡隊全天巡邏，台方認為大陸此舉的目的，是想要藉由束縛台灣海事防禦，破壞馬祖居民生計，對台灣施加壓力。

這些抽沙船體積龐大，排水量達3,000噸，船身並沒有任何識別號碼或船名。而台灣海巡隊的船隻排水量僅100噸，但因為配備水炮及機關槍，因此每次出現，這些抽沙船都會迅速駛走。

不過，路透社記者實地發現，大陸常態騷擾台灣水域，相信是想要消耗台灣資源、侵蝕台灣部隊意志。陸委會說，大陸以此手段是向台灣施加壓力，台方將針對違法的大陸船隻增加罰款金額。

負責調查的台灣安全官員表示，中國的抽沙舉動是針對台灣心理戰的一部份，類似解放軍派飛機闖入台灣西南防空識別區。馬祖民眾的確投訴這些抽沙船破壞漁獲量，也有業者擔心海巡船艦不足以應付數量龐大的抽沙船隊。

報道指出，3名台灣官員透露，與2019年不同的地方是，在2020年中國抽沙船挖斷南竿與莒光之間的海底通訊電纜，導致島上居民的手機與互聯網服務受影響；中華電信也指出，去年用約6,000萬元新台幣（約1,661萬港元）修復電纜，還僱用當地漁船巡邏，以確保電纜安全，台方則逮捕部份中國抽沙船的船員，並受到台灣法律制裁。

國台辦聲稱「有制止非法抽沙」，卻不願透露詳情，甚至指控台灣政府利用島嶼控制水域，進而扣留大陸船隻，稱台方對大陸船員「採取危險和暴力手段」；台灣海巡隊則明確表示，將使用武力驅離進入台灣水域的大陸船隻。

呢啲警告無效就直接打沉佢啦

炸爛一隻就即刻無回頭

BTW，香港機場3號用好多

拜登一上場就估到會玩嘢

共狗就係想你郁手，佢就大條道理動武

台灣唔敢的

週圍偷，破壞海底生態，開火打沉共匪啦

係唔係潛艇冇位出要抽沙

共狗經常入侵台灣海空兩域範圍，係邊個理虧在先? 你入侵我範圍我已經有權擊沉你

殺哂啲支那狗啦

海砂好撚值錢

我記起晚清末期啲戰船上嘅炮彈係假嘅，啲錢被貪走曬

用極高價錢賣俾香港起三跑用

大陸海警唔幫手?台灣唔係中國領土?

仲有明日大愚

其實唔係
成個2020都係咁玩

其實唔使郁手
台灣最厲害武器係忍者導彈
直取支那雜種首級易如反掌

台灣有忍者飛彈咩

中國「灰色戰」武器曝！外媒親眼目睹

▲我國海巡隊則明確表示，將使用「武力驅離」進入台灣水域的中國船隻。

我國國防部與中國溫州市政府並無對此回應，但中國國台辦卻聲稱「有制止非法抽砂」，並不願透露詳情，甚至指控台灣政府利用島嶼控制水域，進而扣留中國船隻，稱我方對中國船員「採取危險和暴力手段」；我國海巡隊則明確提及，將使用「武力驅離」進入台灣水域的中國船隻。

非法抽沙依啲不嬲都有，可能而家多咗啦

以前駐軍不嬲有打驅離，而家唔知有冇

中國「灰色戰」武器曝！外媒親眼目睹

《路透》察覺，馬祖民眾的確反映這些抽砂船破壞漁獲量，也有業者擔心海巡船艦不足以應付數量龐大的抽砂船隊。從數據顯示去年台灣海巡署，總共驅逐了將近4000艘中國籍的抽砂船，對比2019年只有600艘來看，數量暴增了560%。

▲去年台灣海巡署，總共驅逐了將近4000艘中國籍的抽砂船。

點打？
美軍唔幫拖，佢返屋企打飛機就得

諗起 World In Conflict 蘇聯用貨輪登陸西雅圖

睇下啲周邊on唔on9囉
第一唇亡齒寒，台灣一陷，日本東南亞走唔甩下一個
其次印仔俄佬我唔信佢哋唔趁你東面開戰過嚟抽水咖喱一嘢收返山區啦，大條道理支援台灣

館長講過守到一個禮拜甚至一個月已經當一百分

美國佬唔on9就唔會信佢和平掘起信足40年先醒啦
再早啲就唔會拋棄國民黨啦

Wiki 話嘅，唔係我作
台灣for sure係有地獄火飛彈(AGM-114 Hellfire)
有冇『忍者導彈AGM-114R9X』就唔係好sure
其實兩者殺傷力差不多，前者爆炸，後者斬頭

勃起過程係好和平，但勃起咗就自然有性慾㗎喇

你諗住同共狗講道理呀？
到時嘈佢咪又係話一個支国嗰度屬支国領土乜乜物物，不容外國說三道四，除咗你開拖嘅啫否則都吹佢唔漲
之後又用錢令國際社會收聲，屌呢啲嘢咁多年大家聽到厭啦下話

當時最多都係飛喺領空啫，而家直情搞破壞差好遠喎

其實個個國家都係睇美國頭，美國唔郁真係唔知邊個會幫

佢抽海砂抽左幾年啦

睇你點定義守囉
一個月內唔比支那登陸應該就唔太問題

成日做埋呢啲戇鳩野
係威嘅就直接打柒人

共狗係台灣抽完就賣俾人拎錢
好撚無恥

人地出陰招攻擊，只可以出陰招還擊，唔可以用大炮。

無性慾點勃起

典型單車有路權思維
無錯你有道理，但命都無埋仲點講道理？
一架單車同架大貨櫃車點講道理？

晨勃，你唔會咩

我又唔係咁睇，佢派啲飛機過去台灣外面哄下哄下就係煩到佢地要係scramble, 同時增加國軍嘅operational cost。不過咁做要做係要幾長時間嘅

拜登上之前都有架啦
//截至2020年11月，海巡署已驅離中國抽砂 船3969艘次//
//若發現中國抽砂船就馬上驅離，如果中國抽砂船違規進入到金馬6000公尺內的禁限制水域盜砂，將會取締。//
佢地之前其實都扣押過幾次抽砂船，最後好似拎去拍賣埋

其實嘥氣
佢係咪等緊擦槍走火？
邊個開第一槍根本就唔重要
係睇最後邊個贏

超限戰

你回緊知名五毛

佢而家夠撚膽打咩，金門馬祖咁撚近都唔郁。佢要打，主動攻擊都得，唔使等

台灣試過成部船充公拎去拍賣

未武統就吹到沖繩地位未定論咁大，中國真係當日本傻的

大大架要做好耐先一艘
收左佢賣大把公司接貨
漁船就話炸左佢

唔一定要有性慾先可以勃起，但勃起後點都會想屌西⋯⋯
我係咪認真咗？

獒狗：我功勞比二百萬人加起黎都多

呢排中國海警船成日過去釣魚臺，日本仔都未敢開佢波，唔好成日幫台灣打飛機覺得台灣有得打，中共要發癲起上嚟鳩炸台灣其實真係無乜損失，台灣係咁有本事一早收返大陸啦
講到尾今時今日大家都唔想出手先，中共自己特別要瞻前顧後，日本自慰隊無美軍又係可以返屋企自慰先，台灣有硬件無軟件又係無得打，最後大家都係要睇美帝台戲。

共狗嘅無恥程度從來都係喺香港抽賣返畀香港都做得出

搞咁耐仲唔武統台灣

而家呢個時代，要鬥爛仔先可以贏

拜狗明玩綏靖
台一郁手
支大條道理郁手
美狗又唔敢幫拖

不過講真
支那海警船已經強過好多小國嘅海軍實力
啲船好多有噸位過萬 仲有機關炮
有啲退役陳年軍艦仲會編入海警
淨係海警已經夠打東南亞啲小國好似菲律賓咁

共共就係睇到老美唔會幫手先玩9台灣
你叫台灣出手都係推9佢去死姐
老美唔幫手，其他國家更加唔會出手
到時你想台灣點？

見一隻，打一隻，死支那人夠膽就同台灣開戰

講真，今時今日你話台灣軍隊經費畀人貪曬我仲信得多啲

你講既無乜道理
但你提一提我覺得可以係自己水域建立私掠船道
掛海盜旗登船劫船

由得小粉連自己打飛機啦
反正佢地眼中支那軍力連柬埔寨都不如

唔好激嬲共和黨？2021啦，醒撚左未呀

真，笑死

過萬噸係巡洋艦級數
護衛艦吓話

蘋果都報導中共用了退役軍艦改裝，成退役中國海警船，不論噸位和數量都超過日本海上保安廳船隻，今天新聞都報導了美國海軍陸戰隊會擴充，並且全部會部處亞洲……

中国海警3901（CCGS 3901）是中国海警南海分局隶下的大型远洋综合巡逻舰。海警3901是之前下水隶属于中国海警东海分局的中国海警2901的同型舰，该型巡逻舰满载排水量达1.2万吨，航速达25节

事實就係咁恐怖

抽沙船就可以搞掂人嘅資源同意志？台灣人用紙造架？
冇資源咪分配多啲資源囉 啲人攰咪調多啲人輪更囉

我冇話佢唔打，但似乎唔係而家囉

我上面已經講咗

唔會武統, 武統支那死得快, 支那自己都知.
最有可能係好似緬甸咁
1. 用船圍9住你一陣, 支共媒體撥火
2. 共諜軍方立委話菜無能, 發動政變
3. 宣佈一大堆聽落好聽既野, 例如要台灣人自決, 搞個民主公投, 外國唔好插手
4. 支共食左台灣
市長擺免可能係用來比支共做壓力測試同睇下選舉有咩漏洞可以鑽

噏乜撚嘢，關共和黨咩事！！？

登船殺晒d支那人得唔得 公海啫

要政變當年郝伯村已經做左
國軍已經軍隊國家化左幾十年
成班都係本土子弟
根本唔會聽你外省奶共將領支笛玩政變

其實晚清末年上面的砲彈唔係假
係真係實心彈（因為某啲船隻裝甲好厚，所以為咗避免撞擊好厚嘅裝甲之後爆炸，就會將炮彈入面嘅炸藥攞走放啲沙入去用重力撞穿船）
話炮彈係假嘅係李鴻章嘅對手保守派嘅翁同龢，佢一面打壓李鴻章一面抹黑佢

事實上當年輸嘅原因有好多，包括船速慢，作戰保守（船上仲有撞擊角）
炮彈仲用緊黑色火藥（發射後煙霧瀰漫，需要等煙霧散去才能發射第二發，而且發射後需要清潔炮口）
其實訓練上清軍水兵質素好過日本海軍
係輸係統治階層

綠色和平又會見唔到既？

幾十人拉左菜就得, 唔駛多人
同埋唔係話拉就拉, 用船圍住/其他炒作搞到民怨升就做野
緬甸軍方個借口係選舉作弊, 咁個選舉又真係有作弊
軍方話比返權力人民, 比人民有個合法公投, 呢D又真係好好聽

班小粉連真係好鍾意用清朝嚟覺得今日支那一樣咁柒
事實支那今時唔同往日啦
睇吓架仔奶共奶到咩程度
支那三百六十五日喺釣魚島行同捕魚 架仔係一槍都唔敢射
上年仲叫漁民咪出日本海 =讓埋個海比人
屌佢老味未打就投降
再睇吓架仔處理災害哥種柒樣就知上層根本腐化到入心入肺
坦白講今日嘅日本先似當年清朝

乜柒資源戰，擺明班貪官抽啲沙賣俾香港啲水魚啦

哥幾十人可以同大部分唔想政變嘅國軍+台灣人打？
台灣政變機會係好細好細
除非佢經濟崩潰人心渙散 支那先可以收買某條友玩政變
當年智利皮諾切特就係咁

唔好打沉佢 殺曬啲支那狗再拖返啲偷沙船返去拍賣又好 拆又好

有權呀
但打沉佢一隻船
人哋就有晒道理出老解武統
到時支那只會話台灣打沉民用船隻，理據充足

支持台灣直接擊落支那非法入侵船隻。

打咪打，反正遲早都要打，一係打，一係就和平統一。

打你老母，你估支那狗咩，台灣頂多秉公處理充公拉人

而家咩年代政變仲要打??
拜登夠係政變上台啦
而家唔係好似凱撒咁比人插幾十刀先叫政變,
緬甸都係話你作幣, D人唔LIKE你, 你落一落來先, 比人公投去定奪
D人撐/反都係政治, 可能連"政變"兩隻字都唔會題

拉左好多船賣左啦

同埋緬甸政變之後菜好似即時換左佢身邊D人/保鑣之類

你叫得郁十幾萬本土子弟國軍幫你鎮壓全台灣人咪做囉
係既連戰04年已經做左啦
哥陣就係選輸唔認數話阿扁作弊

點打，原先個靠山美國都搵左中國登上台

咁當時無同共產黨夾定嘛
緬甸政變你以為軍方真係話"選舉舞弊"就真係因為選舉舞弊去發動政變咩
楊潔廁走去同軍方傾計又唔講
背後有咩利益輸送SET好曬, 媒體點做又PLAN好
同共產黨夾定拜登又咪做到總統

係呀係呀
咁支共仲唔快啲做
唔洗等喇就聽日禮拜一開工就做啦

台灣話係台灣嘅空域
解放軍話係佢嘅 叫你唔好干擾佢訓練

應該用民間武力打佢呢啲船

如果我地香港人夾錢俾台灣民間用武力拖走啲支那船，再拎去拍賣。

應該都搵唔少

中囯人
除左賤格
冇其他

可惜美國已經變成中囯美囯

屌，iPhone 改字以前打共就出產黨，無啦啦變左共+和黨

蔡英文冇guts炸沉幾隻有排佢煩

諗吓點解中印邊界屌左咁耐都只限於扔石仔

抽沙船呢招喺侵時候已經玩緊
佢扮係民用真係冇乜辦法，除非真係預咗同佢打

唔使炸，見一隻捉一隻返去就得
但係冇美國叫佢做佢一定唔敢做

港共政府硬推三跑同明日大嶼就係配合中共嘅戰略，更大可能係掩護中共潛艇駛出去

捉到d 支那畜, 就用對付12 港人方法對付依班畜牲啦

海巡到佢哋就走，海巡走，佢哋就到
同埋兩岸人民關係條例規定金馬鄰接區得6000米，大陸啲抽砂船係島同島之間抽，兩邊都超過6000米，海巡無辦法執法，但抽走既砂會令台灣既島水土流失，海岸線往後退
好麻煩好難應對既事

一向都係咁做，唔存在咩美國冇叫台灣做就唔做
但大陸抽砂船好識走法律罅，尤其係金馬離島與離島之間抽，咁台灣就冇執法權，但又的確會對金馬離島造成水土流失

真be water

乜咁渣ga 支共

1. 封鎖海域，已經會導致開戰
2. 共諜軍方要做到指揮得郁部隊，以台灣軍方現行指揮體系，至少要到副參謀總長lv，海陸空軍司令都唔得，而做到呢個lv既人基本上冇共諜
3. 台灣人自決就會否決同中國一切有連結性既議題
4. 2019年下半年以後，要食台灣必須透過武力進攻

台灣選舉已經好難有咁大個漏洞可以比人捐，因為以前國民黨玩得太多手段，歷年以來差唔多都堵塞曬，如果可以用漏洞玩贏台灣選舉，共產黨一早就用左，就唔會用煽動輿論呢啲低效率方法

睇過新聞話班撚樣好似方唐鏡咁彈出彈入

既然不演了 不如直接搶東沙群島 福建浙江金門領土想睇中美交戰

係，同埋好識走法律罅，係海巡執法區邊緣度抽

英國

你當仲係日不落國咩

清軍水兵拎枝炮去浪衫喎

睇吓架仔處理災害哥種柒樣就知上層根本腐化到入心入肺
坦白講今日嘅日本先似當年清朝

同時，我們來看“曬衣服”這個行為的現實性。據考證，定遠艦上的砲管粗大且離甲板太高，位置也不便晾曬衣服。下面是北洋水師“定遠”號鐵甲艦的複原模型，照片中是船尾的副砲塔。圖中人物為著名海軍史研究者顧偉欣。

根據“定遠”級鐵甲艦的原始設計圖進行測算，其305毫米口徑主砲距離主甲板的高度接近3米，而平時主砲砲管露出炮罩外的長度不足2米。可以看出，攀爬到一個離地3米、長度僅不到2米，而直徑接近0.5米(305毫米為主砲的砲膛內徑，砲管外徑則接近0.5米)的短粗柱子上曬衣服是何等艱難，甚至稍有不慎便有可能發生從高處摔落，而危及生命的可怕事故，任由北洋水師官兵軍紀真的渙散、頭腦真的愚笨，似乎也尚不可能為了曬幾件衣服，而甘願冒生命危險。

船上有其他地方唔晾衫，揀個最危險嘅地方去晾？

好似話幾次都流標

所以話佢冇吉屎，要等人叫就蚊都瞓。女人做決策人就係咁，乜都溫溫吞吞驚驚青青。郁咗手，拜金敢唔撐咩？

之前咪捉過囉 睇#42
問題佢玩敵進我退消耗你耐性同金錢資源
台灣就得咁多人 長遠點同佢玩

台灣窩囊廢

係呢個時間

綠色和平/熊貓/海龜撚就會消失哂，睇唔到

你老味

馬祖

我係台灣就唔撚要外島，用咁多人力物力去養

反而中國先要驚，台灣唔claim大陸